%- Implementierung
\chapter{Implementierung}
\label{sec:imp}
%	- Aus Zeitlichen gründen wurde keine Implementierung angefertigt, stattdessen wird ein Umsetzungsplan wie eine Implementierung vonstatten gehen könnte.
%Da die vollstädnige Implementierung den Rahmen der Arbeit sprengen würde wird Stattdessen in diesem Abschnitt ein Umsetzungsplan vorgestellt, wie das in \cref{sec:design} definierte Betriebssystem, implementiert werden könnte.
Wie bereits eingangs erwähnt würde eine Implementierung der entwickelten Schnittstelle den Rahmen dieser Arbeit sprengen.
Stattdessen wird in diesem Abschnitt ein Umsetzungsplan vorgestellt, nach dem das in \cref{sec:design} definierte Betriebssystem implementiert werden könnte.
%	- Weiter wurde Angefangen eine Buildumgebung zu erstellen um mit der Heterogenität klar zukommen.
%Weiter wurde im Rahmen der Arbeit angefangen eine Buildumgebung aufzusetzen, um so ein Betriebssystem bauen zu können.
%	- Umsetzungsplan
\section{Umsetzungsplan}
%		- Die Umsetzung erfolgt in mehren Schritten, während der Umsetzung werden Komponenten wie Buildumgebung parallel mit entwickelt und langsam an die Anforderungen des Systems angepasst.
Die Umsetzung der Entwicklung des Betriebssystems aus \cref{sec:design} muss in verschieden Schritten erfolgen.
%		- Singelcore Betriebssystem ohne MMU mit statischen Threads
\subsection{Betriebssystem ohne MMU mit statischen Threads auf einem Einkernsystem}
%			- Testen einfacher Betriebssystemsfunktionen
Zunächst sollten die Basis-Betriebssystemsfunktionen implementiert werden.
Um die Problematik, die in \cref{sec:multi} beschrieben ist, zu umgehen, sollte zunächst das System auf einem Einkernsystem implementiert und getestet werden.
Weiter sollten die Caches, \gls{mmu} und \gls{mpu} zunächst nicht verwendet werden.
%			- Zum Testen von einfachen Betriebssystemsfunktionalitäten:
Folgende Funktionen sollten implementiert und getestet werden:
\begin{itemize}
	\item Thread zu Kern-Kommunikation, der Zugriff auf bestimmte Kern Objekte über die Capability-Liste muss ermöglicht werden (Systemcall Interface)
	\item Thread zu Thread Kommunikation mithilfe von Endpoints und Events
	\item Empfangen von Interrupts mithilfe von Events
\end{itemize}
%		- Erweiterung auf Multicore
\subsection{Erweiterung Mehrkernfunktionalität}
%			- erst auf einem zwei Kern System dann auf ein mehr als zwei Kern System mehre ISAs
Nach erfolgreichen Tests der Basisfunktionalität wird das System um eine Mehrkernfunktionalität erweitert.
Hierfür muss das \gls{rpc} Protokoll implementiert und eine Kommunikation zwischen den \glspl{cpu} etabliert werden.
%			- Zum Testen von Inter Prozessorkommunikation
Folgende Funktionen sollten dann möglich sein:
\begin{itemize}
%				- Thread (Core A) -> Thread (Core B)
	\item Thread zu Thread Kommunikation mithilfe  von Endpoints und Events prozessorübergreifend.
%				- Zugriff auf Kern Objekt von Core A auf Core B
	\item Zugriff auf Kern Objekte von einem Kern auf den anderen Kern.
\end{itemize}
%		- Einrichtung von MMU und MPU Fähigkeiten
\subsection{MMU und MPU}
Danach werden Funktionen zur Steuerung der Caches, der \gls{mmu} und der \gls{mpu} eingebaut.
%			- Einrichtung von mehren Adressräumen und Schutzfenster
Folgende Funktionen sollten dann möglich sein:
\begin{itemize}
	\item Isolation der Threads untereinander und gegenüber dem Kern
	\item Bei \gls{mmu} fähigen Prozessoren: Multible Adressräume und \gls{shm} Kommunikation
\end{itemize}
%			- Testen der Isolation
%		- Hinzufügen von Dynamik
\subsection{Dynamik}
Als nächstes wird die Dynamik und somit die Möglichkeit, neue Kern-Objekte anzulegen und wieder zu löschen, hinzugefügt.
Folgende Funktionen sollten dann möglich sein:
\begin{itemize}
	\item Anlegen und Starten neuer Threads
	\item Weitergabe von Capabilites an andere Threads
	\item Anlegen von neuen Endpoints und Events
	\item Verwalten von Seitentabellen
	\item Dynamisches Ein- und Ausblenden von Speicherbereichen
	\item Zurückfordern von Capabilites von anderen Threads
\end{itemize}
%			- Zum testen von:
%				- Anlegen und starten von neuen Threads
%				- Weitergabe von Caps an andre Threads
%				- Nutzen von \gls{ipc} mit Statischen Threads
%				- Isolation Testen
%				- Test der Userspace Speicherverwaltung mit Zurückfordern von Caps von THreads stoppen und löschen von Threads
\subsection{Hypervisor}
Zuletzt wird die Hypervisor-Funktionalität hinzugefügt und getestet.
Folgende Funktionen sollten dann möglich sein:
\begin{itemize}
	\item Empfangen von synchronen Traps eines anderen Threads
	\item Sichern und Wiederherstellen von Registerinhalten eines anderen Threads
	\item Umschalten des Adressraumes des anderen Threads
\end{itemize}


